https://web.archive.org/web/20020618121828/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=214

### [4280] ｌｕｎａ	2001.11.03 SAT 22:44:21　
	
こんばんわ　ｌｕｎａです
ｓｗｅｅｐｅｒさん、ちゃこさん
まだまだ、具合が悪そうですねぇ
じゃあ、バージョンアップして、元気パワーを送りますね
今、そちらのほうへ向かっているんでもうしばらくお待ち下さい
さて、今度会う時は、元気になっていますように・・・

今日、アニメのＣＨで槙村兄が赤いペガサスに殺されて、
香さんが、リョウさんのパートナ宣言しました。
毎週、ビデオに録画してますが、
もし、全作再放送してくれたら、ビデオカセットかなりの量
になりますねぇ
けど、全作再放送して欲しいです
あたしは、ＣＨ、アニメから入ったんで
あとから、コミックスで原作を読んだ時
アニメと原作は、違うなあって思いました
これも、パラレルやと思いますが・・・
いかがでしょう？

卓上カレンダーは、申し込んでから、かなり待たされますよ
カレンダーは、早く来るけどね
だから、もうすぐ来るから、大丈夫ですよ

今回のＡＨの感想は、どうなっていくの？
って感じ
話が見えないよぉ
ただ、ＣＨからは、離れて行くような感じがする
やっぱり別物やから？

コミックスの第二巻
早く出て欲しいなあ
間抜けてる部分があるんで・・・

ＡＨどうなっていくんやろぉ
火曜日が待ち遠しいね

### [4279] 葵	 2001.11.03 SAT 22:42:46　
	
　もっこリメッセージを読んで、「光子ロケット」ってナニ？…と思ったら皆さんの解説が…。ありがとうございました♪
　でも、北条せんせの奥様って「みつこ様」ではなかったでしたっけ？どこかで耳にしたような気が…。ちがってたらゴメンナサイ☆
　お忙しい中、急な寒さに体調を崩されませんように。みんな楽しみに火曜日を待ってるんですもの♪一週間が長いと、最近しみじみ感じている葵でした。

  读完Mokkori Message后，我想知道什么是"光子火箭"...然后我读了你的解释...非常感谢♪  
　不过，北条老师的妻子不是"光子小姐"吗？ 我好像在哪儿听说过...如果我说错了，对不起  
　希望你在忙的时候不要因为突然变冷而生病 大家都在期待星期二的到来...... ? 最近，葵总觉得一周的时间很长。


### [4278] メガロック	2001.11.03 SAT 21:58:47　
	
先生大変そうだなあ。ぜひお体だけどうぞ大事に。
バンチの２２０円にはきっと先生方の血と汗と涙が
混じってると思う。心して読みます！

　リョウっておちゃらけてるようでやはり頼りに
なりますね。きっとＧＨもそれに気づいたかな。
女性の方ってリョウみたいな人の憧れるものなん
でしょうか。

　余談：ハンター×ハンター１３巻にコミック
バンチが出てきた(笑)富樫先生も実はバンチに
参戦したかったり・・違うかな。でも普通なら
ジャンプにするよね・・・

### [4277] kinshi	2001.11.03 SAT 20:57:28　
	
光子ロケットと時間の関係
これには、時間は、どうやって、流れるか？(進むか）がわかるといいんですが、・・・ものすごく簡単に言うと、
時とは、光子(素粒子の１）が、集合となって、場の量をいっぱいにし、次にできる光子がそれまでに場に　いっぱいになったのを、前に押し出していく　その押し出された部分が、時間の進んだ部分となる。これが、繰り返して、時が、流れる(経過する）。
ゆえに　光の速さと同じであると言うことは、そこに時の流れがない　ということ(流れの摩擦がない　この摩擦の理解がむずかしい）ちょっとむずかしいよね。
勝手なことですがこれ以上の説明はもっとむずかしいので、
質問等は、受け付けません。すみません。これは　ちがう！　と言う方　直してください　わたしのが、正しいとは、決していいません。

しかし北条先生　ほんと　すごいですね　がんばってください。では、また。

### [4276] Ｂｌｕｅ　Ｃａｔ	2001.11.03 SAT 19:49:19　
	
＞［４２７１］ｓｗｅｅｐｅｒさま
　わたしも、３週間ほど前にお金を振込んだ卓上カレンダーがまだ届きません・・・うちだけじゃなかったんですね。
　で、振込みって、ＡＴＭ使ってもよかったんですよ、ね・・？ちょっと心配になってきた・・・。

### [4275] まみころ	2001.11.03 SAT 19:14:41　
	
どうも、まみころと申します。
以前は良くきてたのですが、最近はめっきり･･･。（笑）
初めての方々、どうぞよろしくお願いします。

＞ちゃこ様［４２５３］
　憶えていて下さって、とっても嬉しいです。
私としましては「パラレル派」だったので、パラレル宣言が
とても嬉しかったです。ただ、パラレル宣言をするのであれば、
やはりバンチ創刊時にそうのべるべきだった、と思います。
ここでもやはり色々書き込みがあったように、私も色々な考えが
めぐりましたもの･･･。（笑）

パラレルなら、私は見ても良いかもしれないと思い単行本を
買いためようかと考えたわけです。全く別の物だと考えられる
し、何より香は別の世界では生きてる、とも思えるし･･･。（笑）
バンチはやはり途中から読むのをやめた為、今買っても話が通じ
ないかも？と思い、少々躊躇してます。（笑）

ちなみに、今もＢ'ｚ漬けの毎日は変わってませんよ。（笑）
太鼓の○人２の為、ウルトラソウルのリズムとりに必死です。
（ちょっと冗談、笑）

それではくだらない事で、長々とスミマセンでした。

### [4274] 無言のパンダ	2001.11.03 SAT 18:18:32　
	
今日は雨・・・寒いです(ｰｰ;)

＞ＵＭＩ様（４２７３）
こんにちわ(^_^)
今の話題は今週号のＡＨのことや、更新された北条先生の「もっこりメッセージ」のこと、あと今週ＡＨに出てきたビルが「冴羽アパート」か否か。そんな感じじゃないでしょうか？

＞ちゃこ様（４２５３）
今日さっそく「ファミマ」に行って来ました♪
「シュークリーム！」と思って買おうとしたんですが、種類が結構あって、ちゃこ様ご用達のものがどれだかわからない！
さしつかえなければ、次の機会にでも教えてくださいませ(^○^)
とりあえずプリン買いました(^^)

＞ｓｗｅｅｐｅｒ様（４２７１）
風邪で寝込んでたんですか～？！それはつらかったですね・・・。ｓｗｅｅｐｅｒ様のような若い方が寝込んでしまうなんて、大丈夫ですか？
早く元気になられるよう、お見舞い申し上げます(^_^)

＞Ｒｉｋａｙｏ様（４２７２）
神谷さんと共演！？
すっごーい！どういういきさつで？
うらやましいというか、ドッキドキですね(*_*)

ではまた、失礼します。

### [4273] UMI(おしえてください！)	2001.11.03 SAT 16:09:01　
	
どーも
UMIです
いつもお返事をくださるのに私が見てなかったりしていないので
皆さんがどんな話題で話しているのかぜんぜんわかりません
まあ私が見てないのが悪いんですけどね(笑)
失礼なこと言ってゴメんなさーい！

今誰がいますか？

### [4272] Ｒｉｋａｙｏ	2001.11.03 SAT 15:10:36　
	
[4239]Parrot様のＢＢＳパーティー企画に大賛成の リカよ です。

私もずっと思っていました。
皆様と直接お会いして話せたら楽しいだろうなぁ。
普段の生活では出会えない、年齢も性別も職業も違う人達。
終電を気にしつつも、話が尽きなくて朝まで語り合う！

といっても、住んでいる所もバラバラですし、集まるとなったら
なかなか難しいのでしょうけれど。
それに、匿名だから楽しい、言いたいこともストレートに書ける。顔出しなんてイヤ。とおっしゃる方もおられるでしょうし。

でも、もしも実現したなら、Ｃ･Ｈやそのほか作品にゆかりの場所を皆さんと訪ねてみたいですね。
冴羽アパートは実際にはない建物ですが、お話を読んでいて、私も新宿３丁目の辺りかなと考えていました。
もっと、細かく深いところまで読んで探してみたいですね。


もうひとつの企画「Ｃ･Ｈ特別ドラマＣＤ」について
昔、神谷 明さん(←リョウ役)と共演したことがあるんです。(共演とはちょっとオーバーな表現だったかしら)

(いま私リョウちゃんとしゃべってる!!!　同じ世界を共有している!!!)
短いドラマでしたが、嬉しすぎて、その日は興奮して声が出なくなるほど熱く語りまくりました。周りの反応はイマイチだったんですけどね。
本当は、すっごいことなのにぃーーーーーーーーーーーーー
今じゃ、恥ずかしさもあって、あんまり聞いていないですが。
もう一度、一緒にお芝居ができるのなら、今度はしっかり台本を読み込みたいです。

### [4271] sweeper(カレンダーが来ない・・・。)	2001.11.03 SAT 14:36:46　
	
こんにちは。風邪で３日ほど寝こんでいたsweeperです。
２日も来ないと、ログが２つも出来るあたり回転速いですね。
[カレンダー]
卓上型を申し込んだのですが、注文して３週間。まだ来ません・・・。確認のメールは来てるのに・・・。
いつになったら来るんだろう？

[もっこりメッセージ]
いつのまにか更新されてる！
うーん。はやいですなぁ・・・。

＞まろ様。[４２６９]
セリフの引用、しおりちゃんの話のはじめの方ですね？
効果音やト書き、ハンマーに入っている文字とかも入っているので、シチュエーションがわかりやすいです♪

それでは、この辺で。

### [4270] 無言のパンダ	2001.11.03 SAT 13:28:32　
	
こんにちわ。
先生のメッセージ見ました！光子ロケットについては、耳では聞いた覚えはあったけど、文字として読むと「？」って思っちゃいますよねー。でも勉強になりました！
先生は、それほど忙しく、また仕事中は他のことには目も耳もくれず没頭しているということなのですね？！
私のような凡人には、想像も出来ないような感覚に陥ってらっしゃるのでしょうね・・・。
本当に、お体にだけは気をつけて欲しいです。
これから年末に向けて、ますます大変でしょうから。

ところで「タイムマシーン」で、ちょっと思い出したのが「クラス会」。○年ぶりに会った級友たちを見て、懐かしいより先に
「ここはどこ？私はだれ？」みたいな妙な感覚に陥ってしまう事があります。もちろん自分もしっかり年をとっているのですが、自覚がないため周りの変わりように驚いてしまうのです！
とくに男子。（男子って言い方も懐かしいー）
老けるの早いです。一度なんか中学時代かっこよかった男子を、
担任の先生と間違えちゃったくらい。（髪の毛が・・・）
それだけ男の人は特に苦労が多いってことでしょうか？
もちろん、そういうのとは別の感覚で、クラスメイトと会って、
時間が逆戻り（精神的に）しちゃうっていうのもありますけどね。どちらにしても、自分の成長の無さと時の流れを痛感してしまうのですヨ(^_^;)

＞ｋ..ｌｅｅ..様（４２６５）
日本語、とっても良くわかります(^_^)
なにより気持ちが伝わってきますよー。

### [4269] まろ	2001.11.03 SAT 11:37:38　
	
お昼が近くなってきましたね。ふむふむ、『こうしろけっと』ですか・・・はっ！？・・・て、ことは（冷や汗）
いきなり大ボケな私・・・（←穴があったら入りたい心境らしい）

Ｋ．Ｈさまじゃないですけど、台詞引用で逃げってことで・・・

「りょ・・・リョウ・・・その赤ちゃん・・・どしたの？」
「赤ちゃん？何言ってんだよ、そんなものがここに－－」
　　どしっ！！（眼前のしおりちゃんに驚愕するリョウ）
「さて・・・香、寝言言ってないで朝飯をたのむわ」
（・・・中略、香、現実回帰ハンマーでどつく）
「いきなり現実から逃避するな！！」
「しゅ・・・しゅびばせん・・・」

それでは、さようなら～（←なんつー無責任じゃ、おまー！）

### [4268] ＣＲＡＺＹ ＣＡＴ	2001.11.03 SAT 09:58:42　
	
おはようございます。ＣＲＡＺＹ ＣＡＴです。

＞もっこりメッセージ
　光子ロケット。つまり、簡単に言っちゃうと、ものすごく速いロケットですね!?なんか聞いたことがあったような気がするのですが、光速で移動すると、時間の経過が０になるとかならないとか･･･。つまり、光速の４分の１の速さ(＞rika様【４２６７】)で移動すると、そのロケット内の時間経過が遅くなると言うことです。たぶん。

ＣＲＡＺＹ ＣＡＴでした。

### [4267] rika	2001.11.03 SAT 08:37:52　
	
光子ロケット・・・噴射するガスのかわりに光を噴射（放射）するというもの。重量ｌ００トンの光子ロケットが１００トンの燃料を積んで出発すると、８９日目
で光速の４分の１の速度に達するという。もちろん、これは理論上のことですが、実際開発中のものです。SF小説とかによくでてきます。

### [4266] まろ	2001.11.03 SAT 05:49:50　
	
おはようございます。

[もっこりメッセージの光子さんって？？]
　私は、てっきりＣＥの浅谷刑事とカンケーあるものと思っちゃいました（笑）。だって、彼女『浅谷　光子』さんでしょ？（違うのかなぁ？）私、個人的に彼女の時折見せる”ぶっ飛んでる（トリップ気味な感性）”（＝タイムトリップと懸けてるモノと思ったりして）行為に、妙に親近感を感じてたので・・・（泪姉を本気で慕うトコなんか特に）
　あと、週間連載相対性理論・・・サエバアパートに当てはまったりして（笑）新宿のド真ん中なのに、あそこだけ、時間の流れを感じさせません（なんつったって『新宿字大字６丁目（しんじゅく・あざ・おおあざ、と読む）』！！（北条先生、凄過ぎます！）ですから）なんだか、近所でベコ（牛）が、草を食んでたりしそうな（？）気がします。住所の”字”・・・地方都市に住んでると、こういう地区にはお目にかかれませんが。私など、高校ん時、新潟の田舎へ修学旅行に行った時に初めて知りました。ホントに長閑で、田んぼの近くの牛舎でベコが鳴いてて・・・最高でした。”字＝長閑な田舎”、そんなイメージを持つ私には、あのアパートだけ、時間がゆっくりと流れているように思えます（笑）
あ～っ、また支離滅裂で、しょーもない展開でしたネ（涙）

最後に、北条先生、本当にお体には気をつけて、私達の愛するＡＨを描き続けてください。

それでは、もう一眠りっと。

### [4265] k...lee..	2001.11.03 SAT 05:25:14　
	
(私の 日本語の 力は まだまだです.... 間違って 文章を どうぞ 許してください!....(-.-)(_._)(-.-)...)

みなさん hello...^^...
その後 おかわりませんか...^^...
お久しぶりです
私は k...lee..です..記憶しますか..
(おそらく無理だろう...-.-)
このごろは あんまり忙しくて&#25581;示板で書くひまさえないます.
part time jobで とても忙しいです
どころで 今日は あまり 忙しく ありません ....ひまです...^^...

あっ~~
うれしいたよりです....
私は angle heart 本を 買ってます...^^...
internet 書店を 通じて 本を 購入しました...^^..
(このまえのに...cityhunter...xyz 短篇集を 買ってました. internet 書店を 通じて ...^^..)

日本語のじつりょくが 足りないにも かかわらず よみながら
泣き出してします..
もちろん internetを 通じて 今まで &#63898;載&#20839;容の あらすじを 知っていましたが...
また 泣きないほど 悲しかったです..香が 死んでいるから.
(あまり 悲しい 話...さえばさんも ほんとうに 氣の どくだった..T.T)

あっ~~~!!
どうせ 本をかかえるので 喜ばしい 限りです....^^...HOZO先生 ばんざい~~~~!!!!
... ^^...私 が にこにこ 笑っています. ..^^..
(あっ~~~!! ..cityhunter..カレンダ―も 必要だ..!!!
カレンダ―も 所有したいだ~~~!!!..~~~~あっ~~~~..T,T. )

さようなら~~~~!!! !みなさん~~~~!!!

ps...
このまえ.....質問.に 答えって方たち.....ありがとうございました!!!....(-.-)(_._)(-.-)...
(あつ~~~~!その 公園の中を 散&#27493;したいだ....(-.-)..新宿 中央 公園....)



### [4264] 海里	2001.11.03 SAT 03:27:51　
	
３年ぐらい前まで、よく新宿に出没していた海里です！
週２の割合いで、遊びに行ってました！
とゆーのも、彼が新宿で働いていたものですから…
今は、落ち着いちゃって、
新宿なんて、どれくらい行ってないだろう？
あ、こないだ行ったなぁ～
高野のメロンパン買ったの♪
おいしかったよ～！！

◇冴羽アパート◇
確か、アニメでは「青梅街道沿い」（西新宿）、
原作では、「新宿３丁目」近辺になってますよね？
違ったかな？
でも、歌舞伎町に行きやすいのは、
「新宿３丁目」だと思うんだけど、
よく、香さんが行ってた「新宿中央公園」は、
西新宿の方が行きやすいと思うんだよね～
どっちなのかなぁ～？
そうそう、ちなみにあのビルは、
暴力団から奪ったものらしいですよ？

◇北条先生のメッセージ◇
先生、ほんっとに大変そうですね。
ちゃんと、食べて寝ているのでしょうか？
心配だなぁ…

☆K.Hさま[4263]☆
TMの裏話、確か何かの本に書いてあったやつですね？
彼らが住んでたとこって、立川辺りでしたよね？
あ、小室さんだけ違うのかな？

◇冴羽公寓◇  
动画里有《青梅街道沿路》(西新宿)  
原作是在“新宿3丁目”附近吧?  
不是吗?  
不过，去歌舞伎町最容易的地方我想是“新宿3丁目”。  
香小姐经常去的“新宿中央公园”
我觉得西新宿比较容易去呢~
是哪一种呢~ ?
对了对了，顺便说一下，那栋大楼好像是从黑社会那里抢来的。


### [4263] K.H	2001.11.03 SAT 01:22:48　
	
　昨日はかなり辛口だったんで、今日は甘口です。

【もっこりメッセージとタイムマシーンとTMN】

　更新されましたね、待ちに待ってました、って感じですね。
　「光子」ってだれ？北条先生、教えてください！ひょっとして、先生の奥さんの名前でしょうか？
　タイムマシーンかあ・・・いいですねえ。
　ちなみにTMNの「TM」って、公称では「Time Machine」らしいのですが、ホントは、三人とも多摩（TaMa）出身だから「TM」というユニット名になったとか・・・そういう裏話を思い出しました。

＞サエバアパート

　な、懐かしい！実はボキもしっかり、歌舞伎町にあるんだ、と思ってましたよ！（当時は東京の地理が良くわかってなかったんで・・・）確かリョウは管理人、つまり所有者なんですよね。でも、戸籍がない人間は不動産の所有者にはなれないんですが・・・（すみません、専門に勉強しているんで、職業病みたいなものです）
　
　北尾「なかなかきれいなマンションですねえ・・・」
　リョウ「無理すんなよ、顔がひきつってるぜ」

　ちなみに、北尾のセリフに自信のないボキでした。

　あ、聞いた話によると、林原めぐみさんの結婚相手は某大手広告代理店（女性芸能人やアナウンサーの多くがここの社員と結婚して話題）の社員だったと記憶しています。

　「は～い、圭ちゃん！！男同士、裸で昼間の汗を流し、親睦を深めようぜ！！」

　暴走しがちなメッセージ引用・・・まだネタあるんかい、って自問自答しちゃいました。

更新了呢，有一种期待已久的感觉。  
光子是谁?北条老师，请告诉我!难道是老师妻子的名字?  
时光机器啊……好啊。  

顺便说一下，TMN的“TM”标称好像是“Time Machine”，其实，因为三个人都是多摩(TaMa)出身，所以才有了“TM”这个组合名……我想起了这样的内幕。

＞Saeba公寓  
好怀念啊!其实我还以为那家店就在歌舞伎町呢!(当时不太了解东京的地理……)应该是管理员，也就是所有者吧。但是，没有户籍的人是不能成为不动产的所有者的···(对不起，我是专门学习的，好像是职业病)


### [4262] 琴梨	2001.11.03 SAT 01:22:13　
	
こんばんは。琴梨です。

もっこりメッセージ
　「週刊連載相対性理論」ナイスネーミング！ですね。とり残されていく自分と、いつの間にか通り過ぎる時間、時々感覚がおかしくなるときって私もあります。先生と比べられる程度のものじゃないけど。それだけ時間が足りないっていうか、充実している証拠というか。お体だけは大切にしてほしいです。　

### [4261] タウンハンター(今年もあと２ヶ月・・・）	2001.11.03 SAT 01:16:35　
	
お久しぶりのタウハンです。多分覚えてる人は
いるでしょう・・・ね？

しかも先生の１ヶ月ぶりのメッセージも重なっちゃって
来て良かった良かった。

初めましての方、よろしく！

最近ネタが無いもんだからここにくるのも
さぼっちゃいました。
もちろんちょくちょくのぞいてはいたのですが
歳のせいか全然ついていけなくなっていた・・・（汗）

横道にそれてしまいすんません。
次来る時はネタ持ってきます・・（ポリポリ）
また遊びに来まーす。おやすみ！
